%@metapost:303an6act1.mp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item $U$ est la tension, en volts, aux bornes d'un conducteur ohmique
de résistance $20~\Omega$ traversé par un courant d'intensité $I$, en
ampères. {\em La loi d'Ohm} permet d'affirmer que $U=20I$.
\par\compo{1}{303an6act1}{1}{\begin{enumerate}
\item Recopie et complète le tableau. Est-ce un tableau de
proportionnalité ?
\[
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
$I$&0,2&0,5&1&1,5\\
\hline
$U$&\phantom{0,2}&\phantom{0,2}&\phantom{0,2}&\phantom{0,2}\\
\hline
\end{tabular}
\]
\dotfill\par
\par\dotfill\par
\item Place les points du tableau dans le repère
ci-contre. Retrouve-t-on le fait que ce tableau est de
proportionnalité ?
\par\dotfill\par
\par\dotfill\par
\end{enumerate}
}
\item Pour aller au collège en bus, Amélie a deux formules possibles :
la {\bf Formule A} (0,6~\si{\EuRo} par trajet) et la {\bf Formule B} (3,8~\si{\EuRo} par mois et 0,3~\si{\EuRo} par un trajet).
%\begin{itemize}
%\item{\bf Formule A} : 0,6~\si{\EuRo} pour un trajet.
%\item{\bf Formule B} : 3,8~\si{\EuRo} par mois et 0,3~\si{\EuRo} pour un trajet.
%\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Pour chaque formule, calcule le prix à payer pour 10 trajets
dans le mois.
\item Plus généralement, pour indiquer que les prix {\em dépendent} du
nombre $x$ de trajets dans le mois, on note $P_1(x)$ et $P_2(x)$ les
prix payés respectivement avec la formule A et la formule B. Complète
les tableaux suivants puis calcule $P_1(20)$ et $P_2(20)$.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{}&Expression en fonction de $x$&Programme de
calcul\\
\hline
{\bf Situation \no1}&$P_1(x)=\hbox to2.5cm{\dotfill}$&$x\stackrel{\times\ldots}{\curvearrowright}\dotfill$\\
\hline
{\bf Situation \no2}&$P_2(x)=\hbox to2.5cm{\dotfill}$&$x\stackrel{\times\ldots}{\curvearrowright}\dotfill\stackrel{\ldots}{\curvearrowright}\dotfill$\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{enumerate}
\item En 1998, la production de blé a augmenté de 8\% par rapport à 1997 pour tous les agriculteurs
\begin{enumerate}
\item Calcule la production en 1998 d'un agriculteur qui a produit 540
  quintaux de blé en 1997.
\item En 1997, un agriculteur a produit $x$ quintaux de blé. Notons $Q(x)$ sa production en 1998. Recopie et complète : $Q(x)=x+\ldots\ldots\times x=\left(\ldots+\ldots\right)\times x=\ldots\times x$.
\item Recopie, complète puis calcule $Q(1\,000)$.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\[\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{3cm}{\centerline{\bf Situation \no3}}&Expression en fonction de $x$&Programme de calcul\\
\cline{2-3}
&$Q(x)=\dotfill$&$x\stackrel{\times\ldots}{\curvearrowright}\dotfill$\\
\hline
\end{tabular}
\]
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{enumerate}
\item $RST$ est un triangle rectangle isocèle en $R$. Soit $RT=x$ et ${\cal A}(x)$ l'aire de ce triangle. Recopie, complète puis calcule ${\cal A}(5)$.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\[\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{3cm}{\centerline{\bf Situation \no4}}&Expression en fonction de $x$&Programme de calcul\\
\cline{2-3}
&${\cal A}(x)=\dotfill$&$x\stackrel{\ldots\ldots}{\curvearrowright}\dotfill\stackrel{\ldots\ldots}{\curvearrowright}\dotfill$\\
\hline
\end{tabular}
\]
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\item Lorsqu'à tout nombre $x$ on associe le produit $a\times x$ (où $a$ est un nombre \og{}fixe\fg{}), on définit {\em la fonction linéaire} de \underline{coefficient} $a$. Quelles sont les situations étudiées qui définissent une fonction linéaire ? Donne leur coefficient.
\end{myenumerate}